{
	"Kin_0": {
		"question": "2월 11일 오전 9시에 복부 허벅지 팔 지방흡입을 했습니다 총 빠졌고 현재는 4일차 입니다 키 흡입 전 몸무게 12일차 까지는 멀쩡했는데 3일차 아침에 일어나 물을 마시고 의자에 앉아있는데 손이 떨리더니 구토를 했습니다 병원에 전화해보니 압박복이 너무 껴서 그런거라고 하여 압박복을 잠시 벗고 2시간 가량 누워있었더니 괜찮아졌습니다 그런데 오늘 아침에 식사로 딸기 여러개와 바나나 주스를 먹고 샤워 후 압박복 안입음 소독약을 바르고 있는데 또 손이 떨리더니 어지럼증을 동반하며 구토하였습니다 첫째 날은 압박복 때문에 그런거라고 쳐도 둘째 날에는 압박복을 안입고 샤워를 마친 후에 일이 일어났는데 왜 이러는 걸까요 압박복이 작은건지 모르겠습니다 원래 가랑이 부분이 끝까지 안올라 오는건가요 사진처럼 노란색이 압박복이면 허벅지 사이에 저렇게 붕 뜹니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 조홍규 입니다  ​  순수 지방을 제거한 경우라면 상당히 많은 양의 흡입이 이루어졌다고 보아야 합니다 수술 후 구토나 어지러움 증 등은 수분 밸런스가 다소 불균형해지면서 전해질 이상에 의해서 올 수도 있고 지방흡입 후에는 저혈당 증세 비슷하게 핑 어지럽고 캄캄해지는 양상으로 오기도 합니다 또 수면마취 등을 오래 한 경우 이후에도 구토나 메스꺼움 등이 있을 수 있습니다 대부분은 일시적인 증상입니다  ​  특히 감았던 붕대를 푸는 순간이나 가먼트를 벗은 직후 등에도 압력의 변화로 인해 그런 증상이 오기도 합니다  ​  대대분은 당분이 풍부한 쥬스를 한잔 마시면 금새 좋아지는 경우가 많습니다  ​  하지만 반복적인 증상이 있으시다면 수술하신 원장님께 문의하고 원인을 알아보아야 합니다 지방색전증 등도 그런 증상과 함께 호흡곤란 등이 동반되어 나타날 수 있기 때문입니다  ​  가먼트는 수술 후의 붓기 때문에 너무 타이트하게 맞출 경우 입는 것이 쉽지는 않습니다 주변 분들의 도움을 받으시고 지나치게 타이트 할 경우 수선을 맡겨서 조금 늘려 있었다가 붓기 등이 빠지면 재수선하여 입는 것이 필요할 수 있습니다  ​  답변이 도움이 되셨기 바랍니다"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "한달 전 부터 식습관이 잘못된 것도 아닌데아침에 자고 일어나면 항상 머리가 너무 아파요머리가 아프고 어지러우니까 구토를 새벽마다 아침마다 합니다신경과에가서 약을 지었는데 약이 없으면 또 머리가 아파집니다머리아픈 정도가 너무 심해요사고난적도 없고 술을 먹은것도 아닌데 왜 이러는 걸까요좋은 방법이 없을까요 정신병인가 싶어 무섭습니다ㅜㅠ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 구토까지 한다면 아침마다 힘드시겠군요 어지럽고 머리가 무거우신 느낌으로 생각됩니다 뒷목과 상부 흉추가 오랫동안 경직되면 나타나는 현상으로 치료는 뒷목의 두판상근과 4번 흉추의 심부근육을 확인하여 근긴장이 확인되면 머리와 안면 눈 귀의 미세혈류장애 호전을 위한 근육이완 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 가까운 곳의 신경통증관련 병원들을 2곳 이상 방문해 보시는 것이 도움이 되고 직접 치료를 받아보시면 좋겠습니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "며칠 전 휴대폰을 보고 있었는데 갑자기 초록색 점이 눈의 초점을 가리면서 앞이 잘 보이지 않았습니다 그래서 휴식을 취하는데 초록색 영역이 점차 커지면서 시야를 가렸습니다 전에도 이런 증상이 발발한 이후로 안압이 급격하게 상승하여 두통과 구토를 동반해서 움직이지도 못할 정도 가 된 경험이 있어서 병원에 갔으나 휴일이라 진료를 보지 못했습니다 이 날도 동일하게 구토를 하였고 자고 나지 조금 괜찮아졌습니다 다음 날 진료를 보았으나 안압은 정상수치로 내려갔고 처방전 조차 받을 필요가 없다고 하셨습니다 4년전에도 이런 경험이 있었습니다 어느 한 안과에서는 급성 녹내장이라고 하고 지방 대학병원에서 검사를 했을 때는 백내장 초기 증상이라고 하였으나 별다른 조치를 취하지 못하였습니다 혹시나 뇌에 문제가 있는건가 싶어 뇌 mri도 촬영하였으나 별다른 이상이 없다고 하였습니다 2년 전에 미주신경성 실신으로 인해서 신경외과 진료를 받은 적이 있는데 그 때도 별다른 이상이 없다고 했습니다 갑자기 초록색 반점이 번지며 시야를 가리고 안압이 상승하여 구토를 하는 증상또 자고 일어나면 괜찮아집니다 하지만 그 순간이 너무 고통스러워 무서울 정도입니다 병원은 서로 다 말이 달라 현대의학에 회의감이 들 정도입니다 지푸라기라도 잡는 심정으로 여기에 글을 남깁니다 어디가 잘못된 건가요또 계속 이런 증상이 발발하면 서울 성모병원에 방문하려고 하는데 안과 신경외과 어느쪽인가요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 솔빛드림안과 대표원장 장문희 입니다  ​  눈이 빠질 것 같은 안압상승 구토 두통으로 고생을 하고 계시는 군요  ​  보통 급성으로 오는 녹내장의 경우 폐쇄각 녹내장의 형태로 안압이 오르고 두통 구토가 동반되면 시력 또한 떨어지게 됩니다 특히 약물로 치료하지 않고는 자연적으로 안압이 내려가는 경우는 드물고 급성 발작이 있던 눈은 발작의 흔적이 남는 경우가 많습니다  ​  일단 말씀하신 증상이 생겼을 당시의 안압을 체크하여 정말로 안압이 오른 것인지 확인이 필요합니다 그리고 실제로 안압이 높게 측정된다면 그 후 발작이 재발하지 않도록 안압을 낮추는 안약을 사용해 보는 치료가 도움이 될 수 있습니다  ​  하지만 안압이 오른 상태가 아닌데 증상을 눈쪽으로 먼저 느끼면서 두통과 구토가 동반된다면 보통 편두통이나 긴장성 두통 고혈압과 같은 질환에 대한 검사가 필요한 경우도 있습니다  ​  앞으로도 항상 환자의 건강만을 생각하며 답변해 드리겠습니다 감사합니다  ​"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "올해 1월 말부터 담배를 폈습니다 그런데 오늘 오빠랑 싸우고 스트레스 오지게 받아서 10분동안 담배 3개 폈는데 머리가 존나 깨질 거 같고 속이 안 좋아지더니 구토를 했네요 전에 3개펴도 토한적은 없는데 왜 그런걸까요 시비나 욕설은 신고할께요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 홍인표 입니다 담배를 한꺼번에 몰아 피우면 구토가 매번은 아니지만 나올떄가 있습니다 몸상태에 따라 다를 수 있어요"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "관계하고 약 24시간 후에 사후피임약을 처방 받아 먹었습니다 관계때 가임기 였음 질내사정은 하지 않았고 콘돔 사용하여 1회 사정 후 약 1시간 뒤 콘돔없이 삽입을 했고 이때는 사정은 하지 않았지만 찜찜하여 담날 산부인과 방문 했습니다약 처방 받고 공복에 12시쯤 섭취하였고 집에와서 점심식사를 하고 나서 체한 것 같아 3시쯤 구토를 하였습니다 그리고 나서도 출혈이나 어지럼증 같은 부작용이 전혀 저에게는 없었습니다 그래서 토한것 때문에 약 효과가 다 무산된건지 걱정이 되네요밥 먹은 것만 토해낸것 처럼 보였는데 부작용도 없고 출혈도 없으니 약효가 저에게는 전혀 안나타난 것일까봐 걱정됩니다 정상출혈도 없었는데 그럴수도 있나요 사후피임약 복용은 11일 전에 하였고 글쓰는 오늘이 생리 예정일인데 아직 안하고 있습니다 혹시 임신 가능성 있을까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이형근 입니다  ​  사후 피임약의 부작용은 부정출혈 외 두통 복통 구토 등의 증상이 있습니다 만일 구토가 일어났다면 사후 피임약의 부작용일 수 있는데 복용한지 3시간 내 구토하셨다면 다시 재어 복용을 하셔야 합니다 사후 피임약의 경우 72시간 안에 복용하는 것이 좋으며 24시간 이내 복용 시 피임 성공률이 높은 편입니다 사후 피임약으로 인해 기존의 생리주기는 원점으로 돌아가 약 복용 시점으로부터 2주 후 3주 내에 생리가 시작하게 됩니다 그전에 출혈 양상을 보였다면 부정출혈일 가능성이 있습니다 3주 후에도 생리가 시작되지 않으면 임신 테스트를 사용하여 임신 유무를 확인해보시기 바랍니다 자세한 사항은 산부인과에 내원하셔서 전문의에게 검진과 상담 및 진단을 받아보시기 바랍니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "생후 68일째 둥이 맘이에요첫째가 하루에 8번 밥을먹는다치면 8번 다 구토를해요트름시키려고 올리면 바로 먹었던 분유가 올라오고너무바로 움직여서 그런가싶어 10분 안아준다음에트름시키려고해도 울컥나오네요 둘째같은경우엔 첫째보다 심하진않은데 둥이둘다 가끔씩 밥먹고 난다음 2시간지나고 자고있는대도 맑은토를 주르륵하고 흐를때도있네여다니는 소아과에선 질문을해도 다그런거라며 잘들어주지도않아서 답답하네요 꼭 답변부탁드립니다",
		"answer": "초보 부모를 위한 의사 아빠의 육아 상식 사전 저자 서정호 출판 길벗 발매 안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 서정호 입니다  ​  아이의 증상이 구토인지 단순히 게워내는 것인지부터 구분할 필요가 있습니다  ​  아이의 체중이 잘 늘고 수유양도 충분하다면 그리고 다음번 수유시에 잘 먹는다면 구토라기 보다는 게워내는 것일 가능성이 높습니다 이런 경우라면 치료가 필요한 것은 아니며 급하게 먹거나 수유 후 자세 변화 등이 원인일 수 있습니다  ​  그러나 체중도 잘 안 늘고 먹자마자 구토가 심해서 수유양도 늘지 않는 경우라면 다른 문제가 없는지 자세한 진료가 필요합니다  ​  아이의 상태가 어느 경우에 해당되는지 소아과 선생님께 진료를 보시고 상의해 보시기 바랍니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "제가 피임약을 복용한지는 4개월 정도 됐구요 이번에도 저번달과 같이 약을 먹기 시작 했는데 약을 첫째날 먹고 둘째날 빠뜨려서 그다음날 2개를 한번에 같은시간에 복용했거든요 근데 9시에 먹고 12시 반경에 구토를 하고 5일째 약을 먹고 이번달 약을 먹기 시작한지 6일째인 오늘 질내 사정을 했는데 피임이 될까요 그동안 위험할까봐 피임약 복용하면서도 질외사정을 해와서 걱정이되네요 피임약을 하루 빠뜨리고 다음날 두개 복용해도 효과가있나요 두개를 복용한 3시간 뒤쯤 구토를 해도 피임효과가 있을까요 ㅠ답변 부탁드려요",
		"answer": "안녕하세요 대한산부인과의사회 네이버 지식iN 상담의사 김화정 입니다  ​  원칙적으로 피임약은 복용 3시간 이내 구토 복용을 빠트린 경우에는 피임약 효과가 없다고 보고 약을 빠트린 날짜부터 일주일간 이중으로 피임하라고 권하고 있습니다 일단 경구피임약은 유지해주시고 마지막 관계일로 부터 2주뒤 소변검사로 임신 가능성이 없는지 확인 해보시길 바랍니다 병원에 오시면 혈액검사로 그보다 일찍 마지막 관계일로부터 10일 임신 확인을 해보실 수 있습니다  ​  아래는 각 상황에 맞는 피임약 복용을 잊었을 때의 대처법입니다 피임약 복용을 잊었을 경우 12시간 이내인 경우 생각나는 즉시 잊은 정제를 복용하고 원래 복용하던 시간에 또 복용하면 됩니다 만약 12시간이 초과한 경우 2주차 생각나는 즉시 잊은 정제를 복용한 뒤 원래 복용하던 시간에 또 복용을 합니다 상황에 따라 2알을 한꺼번에 복용할 수도 있습니다 그 뒤 기존처럼 매일 한 알씩 같은 시간대에 복용합니다 그리고 7일 동안은 피임약 복용과 동시에 콘돔 등 보조 피임법을 병행해야 합니다 3주차 생각나는 즉시 잊은 정제를 복용한 뒤 원래 복용하던 시간에 또 복용을 합니다 상황에 따라 2알을 한꺼번에 복용할 수도 있습니다 그 뒤 기존처럼 매일 한 알씩 같은 시간대에 복용하고 현재의 포장이 끝나자마자 휴약기간 없이 바로 다음 새 포장을 시작합니다 마찬가지로 7일 동안은 피임약 복용과 동시에 콘돔 등 보조 피임법을 병행해야 합니다 만약 알약 복용을 잊기전 7일간 지속적으로 복용했다면 잊은날을 포함하여 7일간 휴약기간을 가진 후 새 포장으로 복용을 시작할 수도 있습니다 복용을 잊을 경우 부정출혈이 발생할 가능성이 높아지고 임신의 위험성 또한 높아집니다 마이보라나 멜리안 등과 같은 피임약은 매일 정해진 시간에 복용하면 이상의 피임효과를 얻을 수 있어 효율적이면서도 확실한 피임방법입니다 처음 복용하는 분은 약국이나 병원에 상담 후 자신에게 맞는 약을 선택하고 자세한 복용법을 교육받는다면 삶의 질을 높이는데 큰 도움이 될 것입니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "반년전부터 갑자기 두통이 생기면서 타이에놀을 먹었는데 이번년 들어오는 그 시기부터 구토와 어지러움증 심하면 숨도 가빠집니다 그냥 앉아있다가도 갑자기 뜬금 없이 어지럽고 그냥 갑자기 길을 지나가거나 뜬금없이 밥먹다가도 어지럽습니다 심한경우는 타이에놀을 먹어도 안통하고 병원가서 신경안정재 진통제 등 타서 먹었는데도 또 갑자기 어지러움과 구토가 나오는데 왜이러는 걸까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김성근 입니다  ​  두통이 반년전부터 있었던 것과 이번에 발생한 어지럼증과 구토는 별개로 생각됩니다 어지럼증은 말초성 어지럼증과 중추성 어지럼증으로 나눌 수 있는데 말초성 어지럼증은 귀속의 평형기관인 전정신경의 문제로 인해 발생할 수 있고 중추성 어지럼증은 뇌줄기 소뇌 등의 문제로 발생할 수 있습니다 문의하신 분은 자세에 따라 악화되는 어지럼증으로 생각되며 말초성 어지럼증 중 하나인 이석증의 가능성도 있겠습니다 정확한 상태는 알 수 없으므로 가까운 신경과에 내원하셔서 진료 보시는 것이 좋겠습니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "20대 여성입니다 요 며칠 내내 주기적인 메스꺼움과 구토 소화불량 무기력함으로 고통받고 있습니다 기력이 딸리는 게 심할 땐 손과 발에 힘이 하나도 안 들어가고 조금만 움직이면 식은땀이 납니다 심장이 두근거리는 느낌도 강해지구요 특히 오후 12시 경부터 오후 4시 사이가 가장 심해요 그러다가 오후 9시 11시 경에 또 증상이 심해집니다 위내시경을 8개월 전에 했는데 정상이었고 혈액검사를 통해 빈혈 갑상선 당 모든 게 정상수치였습니다 혹시 담석증인가 싶어서 복부 초음파검사까지 했는데 아무 이상 없었습니다 심지어 혈압도 정상인데 대체 왜 이러는지 모르겠어요 위장약을 먹어도 나아지질 않아요 어디가 고장난 건지 모르겠네요ㅠ 이럴 땐 어느 병원을 가야 하나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김원철 입니다  ​  내시경 초음파 혈액검사 등에서 소화성 궤양 위암을 포함한 기질적인 이상이 보이지 않음에도 구역 구토 상복부 팽만감 조기 만복감 속쓰림 등의 소화불량 증상이 지속되는 것을 기능성 소화불량증 이라고 합니다  ​  기능성 소화불량증의 기전은 아직 분명히 밝혀지지는 않았습니다 위운동의 이상에 따른 배출능저하 내장 감각기능의 과잉 또는 소화관련 기능을 조절하는 미주신경의 이상 정신적인 원인 등에 의한 것이 아닐까 예상은 하고 있습니다  ​  질문주신 분의 증상 및 검사 소견을 고려하면 기능성소화불량증에 의한 증상일 가능성이 높습니다 기능성 소화불량증은 원인이 불분명하므로 치료도 정해진 것이 없습니다 위산분비억제제 위운동 촉진제 진경제 항불안제 제산제 등을 사용할 수 있으며 여러 약물을 교체하면서 투여하 면서 증상 호전을 위한 최적의 조합을 찾아내려고 노력하면서 대증 치료를 합니다  ​  지속적으로 증상의 호전이 없을 경우 초음파에서 잘 보이지 않는 췌장 담도 관련 질환 확인을 위해 복부 촬영을 고려해 보는 것도 필요할 수 있으며 정신적인 문제 또는 신경 이상의 감별을 위해 신경과 및 정신과 전문의의 상담도 도움이 될 수 있습니다 흔치는 않지만 부신 기능 여성호르몬 등 증상에 영향을 미칠 수 있는 내분비적 검사 확인도 필요합니다  ​  담당 선생님과 긴밀히 상담을 하시고 적절한 관리 및 치료를 받으시면 좋은 결과가 있을 것입니다  ​  빠른 쾌유를 빌겠습니다  ​   ​   ​   ​"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "이마지방이식한지 한달정도됐고일주일에 한두번 술을 마시는데요마실때마다 숙취로 구토를 자주 하는편입니다특히 관자가 구토때문에 지방이 빠지는 느낌이 들어서요구토를하면 지방빠지나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 노상훈 입니다 구토와는 큰 상관이 없습니다 그러나 확인은 필요하겠 습니다  ​  먼저 병원에 내원을 하셔서 전문의와 상담을 통해서 확인을 해보시는 부분이 가장 정확하고 안전합니다 답변이 도움이 되었으면 합니다 감사합니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "어제 경구피임약을 6시에 먹고 새벽 1시 반 즉 7시간 30분 뒤에 구토를 했습니다 근데 토를 노란색 위액 나올때 까지 심하게 해서 피임 효과가 있을지 의문입니다 답변 부탁 드려요",
		"answer": "안녕하세요 대한산부인과의사회 네이버 지식iN 상담의사 양성천 입니다  ​  경구 피임약 복용한지 7시간30분 지난 후에 구토한 상태로 추가 복용은 필요없으며 그 동안 꾸준히 복용 유지한 상태라면 피임 효과 유지됩니다  ​  아래는 각 상황에 맞는 피임약 복용을 잊었을 때의 대처법입니다 피임약 복용을 잊었을 경우 12시간 이내인 경우 생각나는 즉시 잊은 정제를 복용하고 원래 복용하던 시간에 또 복용하면 됩니다 만약 12시간이 초과한 경우 2주차 생각나는 즉시 잊은 정제를 복용한 뒤 원래 복용하던 시간에 또 복용을 합니다 상황에 따라 2알을 한꺼번에 복용할 수도 있습니다 그 뒤 기존처럼 매일 한 알씩 같은 시간대에 복용합니다 그리고 7일 동안은 피임약 복용과 동시에 콘돔 등 보조 피임법을 병행해야 합니다 3주차 생각나는 즉시 잊은 정제를 복용한 뒤 원래 복용하던 시간에 또 복용을 합니다 상황에 따라 2알을 한꺼번에 복용할 수도 있습니다 그 뒤 기존처럼 매일 한 알씩 같은 시간대에 복용하고 현재의 포장이 끝나자마자 휴약기간 없이 바로 다음 새 포장을 시작합니다 마찬가지로 7일 동안은 피임약 복용과 동시에 콘돔 등 보조 피임법을 병행해야 합니다 만약 알약 복용을 잊기전 7일간 지속적으로 복용했다면 잊은날을 포함하여 7일간 휴약기간을 가진 후 새 포장으로 복용을 시작할 수도 있습니다 복용을 잊을 경우 부정출혈이 발생할 가능성이 높아지고 임신의 위험성 또한 높아집니다 마이보라나 멜리안 등과 같은 피임약은 매일 정해진 시간에 복용하면 이상의 피임효과를 얻을 수 있어 효율적이면서도 확실한 피임방법입니다 처음 복용하는 분은 약국이나 병원에 상담 후 자신에게 맞는 약을 선택하고 자세한 복용법을 교육받는다면 삶의 질을 높이는데 큰 도움이 될 것입니다"
	}
}